唔入來睇係你損失！CUKC 轉BC可救到很多人

近日聽到的總結一次

CUKC (BNO) 轉BC
1. 9月份有一大批BNO寄到香港被召回再印，可能真係印左全部BC

2. Times 星期日出了一則報導話英內政大臣和外務大臣進行了一場激烈大戰

3. Luke de pullfold 收到一則由非常高層的消息，佢話已作出決定，但外相怕影響中英聯合聲明

4. 昨日HongKongwatch 就爆左
COMMUNITY UPDATE: Hong Kong Watch are hearing reports that there has been movement on the situation of BNO passport Holders who were (Citizens of the UK and Colonies) CUKCs, and that they may beable to regain their full rights as CUKCs when they renew their passport.
Congratulations!

即係話HKWatch睇到多份報告指出有一個運動闗於換領新BNO時有可能重新得到英國國藉

5. Home Office 11月27日出了一份Nationality: Right of abode 及flowchart講CUKC with right of abode in the United Kingdom on 31 December 1982,話CUKC在1982年12月31前出生可以有英國居留權

現在可能出現的情況有
1. 這個風是吹出來的，但這是英國，不是中國，機會大才會有風。

2. 1983年在香港出世的人，有BNO 就換新護照時直接轉BC。

a. 這一代人他的子女可以繼承BC。這個可以解決1997年後出生沒有BNO的問題。

b. 但只可傳一代，之後子女再生就沒有BC，要BC就要在英國生。

3. 1983年至1997年出生的人，這班人由原本CUKC 變為BDTC，最理想係由BDTC變番做CUKC。可能就是這個方案令英國內政大臣和外務大臣大戰的原因。所以要再加大壓力俾英國。最好係今到Raab 選唔到。

推

Immigration act 1962 生效前出世嘅人先有居英權，所以究竟係按62定83去做界，都仲要睇

推，但最尾的方案比較難

有一部分英國官員依然好睇重中英聯合聲明，覺得一國兩制仍然運作ok, 又怕得罪中共

個d帶風向或者97後嘅小朋友怕被condom 唔駛擔心
外國移民有樣野叫家庭團聚
特別係父母帶子女去移民係好簡單

所以要攪到Raab 選唔到

急！英國戰線要人！！

放心一定會救埋所有年輕手足

要支持HongKong Watch

睇下會點發展。。

英國佬ge野
聽住先

不過都推

父母深藍冇bno是咪玩完

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

未必，今次係想在不牽涉BNO的情況下來平權。
一切要等英國大選之後才有公佈

世澤出了CUKC Faq
必睇

但佢都係冇講62定83做界

手持bno, 全家沒cukc身份

邊有可能?

本身bno就係香港永久性居民係香港所生既就可以申請架啦

83以後出生，父親大陸出生但97前歸化英籍，not necessarily having birth certificate. 有無行

唔係只可以續，不可以申請咩

屋企人以前冇去旅行
冇拎bno

香港係我哋屋企，連我哋一班土生土長嘅知識份子都走，靠乜人去捍衛呢個城市？

一有冇bno,都無所謂，要走一齊走，要留一齊留

個chart無改任何嘢。

都唔知改咗乜。

淨喺頭一句話喺邊度出世已經rule out咗

當父母其中一位喺cukc(假定)，但claimant要喺83年之前喺uk住過5年

死埋

如果父母深藍唔肯攞CUKC咪仆街

唉 最大問題係老一輩太多藍
依家俾埋佢哋居留權真係無撚敵

而新一代年青既又較大機會冇呢個待遇 就算父母有但藍 唔俾個仔都冇用

佢哋根本唔會走

好老實講
香港人超過一半係1940 (二戰) -1974 (抵壘) 由中國出世後
走難黎既人及其後代
二戰前一直係香港 + 原居民，加埋唔知有冇三成
1983年前係香港出生既人，其實唔係你以為咁多

咁如果啱啱續左bno既又點計
等10年先變到bc?

Pushhhhhhh

主要係3-50歲果代大部分都係
不過其實97前果陣出生率已經直線下降左
相對少人好多，果批又更年輕力壯
英國要咁割真係唔知為乜

推撚左先，有bno果d記得番黎救人呀，咪撚當手足係condom

咪咁灰，搵個手足結婚咪攪撚店，無論咩情況學好英文係首要移民條件

bno 係一種身份

英國做野既話，唔知要等幾耐呢

84 至96 被condom了 ... 百無世代 ...

Bno一日未平權一世都唔會變bc

屋企人係之前香港出世就有機

點解係83年...呢一代人點解咁好彩...

我家姐就係83年，上個月申請BNO 最後寄返本BC比佢...我89年出世 就比本BNO我...

初頭以為印錯比佢，唔通佢真係一世好運

老豆80年代大陸落黎，有bno（已過期）同bdtc係咪都冇份？

無啦 好多人深藍父母都係 7x年代偷渡落嚟香港

7x至 83 嗰班好多都上哂岸買哂樓 ....

咁咪繼續留香港囉

屋企人無幫我申請bno

現在用CUKC這招，BNO 變得不太重要。
當然有BNO 好過無

83年前有BNO ，但無續，過咗期呢

有樣野叫歸化

申請續番BNO

老豆1935年香港出世，有bno, 但唔見咗出世紙，so sad.

開得門，人多咗，到時就有好多方法。

英國有你紀錄

1975-1983件出世呢批人
好多食正晒 2002-2006年樓價低位上車
上車之後就食正樓價火箭式上升
靠樓價食下一代人血饅頭

我家姐仲要係港豬 兩公婆都公務員 手揸兩層樓
本身佢諗住移民去台灣 只係因為佢覺得香港好混亂好多TG

當佢收到本BC既時候佢開心到彈起，可以賺多10年錢先返英國

我叫佢send email 問清楚都話唔使話自己係真BC
返而叫我send email 問自己點解仲係BNO

咁on9既野都講得出 屌

乜唔係83/1/1前咩？83年出世都bc?

吹奏CUKC都多餘, BNO點都係BNO, 一直冇BNO嘅唔會突然可以申請返.

我諗個CUKC個重點唔係俾你直接轉BC, 而係Home office係未來多張牌打, 可能按CUKC的舊玩法去提升現有BNO的可用性.

第一, 將來Home Office可以修改BNO的immigration observation, 由現有183日UK居留期擴展至5年, 同時放寛BNO係英國申請working visa的要求, 咁等你係UK住夠5年後去申請轉做BC, 當然仲會有background check先會俾你入藉(廢老藍屍克警唔好開心住), 咁你去到英國冇嘢撈唔緊要, 你有錢住夠5年就得, 我諗香港大把中產有咁嘅財力

第二係繼承權, 用返CUKC可以俾下一代子女繼承國藉的玩法, 俾BNO持有人轉咗BC後, 其的子女都可以申請返BC, 之後冇得再傳下一代, 除非你轉咗BC仲係UK生仔, 呢個係用嚟救而家班冇BNO嘅後生仔, 不過唔易做到

第三係CUKC最後一個C係colony, 即係英國殖民地, 咁唔知係咪包理BVI之類, 仲有加拿大, 澳洲同紐西蘭都係英國名義上的殖民地, 而加英國有人吹新英聯邦人口自由流動(英加澳紐)去代替歐盟, 仲有上議院10月時通過冇約束力的決議鼓勵英聯邦國家俾BNO第二公民身分, 咁到時用CUKC加理香港BNO落去新英聯邦度, 即係實現所謂嘅第二公民身份, 有埋呢個就仲正, 唔一定要轉BC都得

即係話真係BNO升咗級, 你要變BC, 都要有本錢同能力去UK住夠5年先, BNO呢條後路係整靚咗, 但唔好FF會即刻俾BC你咁正.

可否影一影來參考
同埋俾多少少個人資料，以便推測

當然遮晒個人資料。

沈澱霞 黎明 李嘉誠 胡楓 黎智英 .......無數家傳戶曉既香港人
都唔符合1983年前係香港出世既定義

係

老豆老母曾經有過bno 但轉咗特衰

冇關係

BDTC 岩岩續左BNO
靜觀其變吧
愛同埋課金比Hong Kong Watch

好似係如果係82年前歸化咗做英國藉, 都算係CUKC

即係1982年前申請過英屬香港護照時歸化咗, 都已經係CUKC

歸化好似得97前後先有

父母乎合cukc
但我岩岩生左小朋友咁佢咪冇bc

可以轉番bno？佢地二戰後 83年前喺香港出世

咁天水圍父母雙亡個15歲小朋友點搞先

大家記住，全世界，搞經濟，美國佬最叻！搞政治，英國佬最奸！如果唔係，佢哋又點會拍住上？中英聯合聲明又點會出？以上兩樣，大陸佬一定輸！因為佢哋要用美金！大家記住好嗎？港元同乜嘢勾呀？

正確

攪掂左大人的國藉，小朋友就好辦。
繼承又得，去讀書又得

直情去續番本BNO先

唔好係度製造對立

路係人行出來，人多了去了英國咪做個黃色經濟圈，請人過去做野。總有方法的

對立係我有能力造出黎？
bk 班藍媽最多就係呢批年紀！
佢地淨係想靠樓價時代幸運，依偎支共
食下一代人血饅頭
對支那入侵香港
直頭掉轉槍頭 hi 下一代
我只有能力指出問題
我冇能力製造呢個問題！

跟據消息平權條件係bno+前cukc
冇既連基本條件都冇
另外睇wiki講廢除cukc個國藉法係81年頒布
BDTC就83年開始
82年究竟係頭批condom定尾班車呢

問題係由CUKC轉做BDTC 而冇申請BNO既人可唔可以有BC呢
照字面係要而家係BNO holder先有
但係法理上如果係要恢復CUKC人本身有既權利
係唔係BNO holder應該係冇分別先啱

如果你83後出世, 父母有cukc, 你就係otherwise by descent 有cukc.
當你正式有cukc, 你嘅小朋友又細過21歲, 個小朋友就可以by descent.
除非你小朋友大過21, 如果唔係就問題不大.

老豆老母冇
自己90後拎bno
是咪等死？

如果佢係用cukc黎繞過中英聯合聲明呢份垃圾, 就唔會理你本bno, 全部一視同仁.

如果佢要用bno黎劃分, 實比人告到pk!

所以我覺得最好要配合埋人權法黎出爐, 隔咗d藍絲黑警廢老!

問吓你老豆老母游水落黎之後有冇去宣誓過.
應該會有張紙..
如果有, 但唔見咗可以去英領check吓.

宣誓乜野？

父母有cukc =bc
我90後=bc by descent
個小朋友都仲可以做bc by descent?

我覺得英國睇法係佢地仲有道德責任既只係BNO，其餘起英國角度係已經斷左關係，所以BNO先係種子，CUKC只係方案

世柒d 野…睇完就算

咪撚吹水，83年都唔係cukc

阿婆阿公個代就係香港出世

cukc != bc...

cukc係一種有居英權嘅國籍, 後尾收例就變咗一d有, 一d冇(eg. 香港人).

cukc平權後 (最理想):

所有有過cukc嘅自動恢復身份.

83-97出世:
父母有cukc, 如果你97未回歸前係英國領土出世(包括香港)就係"otherwise by descent"取得cukc .

如果你97後(中國)香港出世, 就係by descent (但要睇你係咪under 21).

所以如個你係"otherwise by descent", 而你個小朋友又細過21, 佢就係by descent.

83前!

明白曬

老豆CUKC+BNO
我就BNO

真係得我賣身家開鋪請暴動手捉

收養就得

有冇歸化

點解會變左BC